{
	"arithmetic": [
		{
			"question": "Qual o resultado da express√£o 120 vezes 5 dividido por 12?",
			"answer": 50,
			"type": "Aritm√©tica"
		},
		{
			"question": "Qual a ordem de operadores em uma express√£o matem√°tica (pot√™ncias e ra√≠zes inclusas)?",
			"answer": "Ra√≠z ou Pot√™ncia, Divis√£o ou Multiplica√ß√£o, Soma ou Subtra√ß√£o",
			"type": "Aritm√©tica"
		},
		{
			"question": "Quanto √© 1/3 (um sobre tr√™s) mais 3/12 (tr√™s sobre 12)?",
			"answer": "7/12 (sete doze avos)",
			"type": "Aritm√©tica"
		},
		{
			"question": "Considerando a sequ√™ncia 2, 5, 8, 11, 14..., qual a raz√£o da PA e seu oitavo elemento?",
			"answer": "Raz√£o √© igual a 3 e o oitavo elemento √© igual a 23",
			"type": "Aritm√©tica"
		},
		{
			"question": "75/25 (setenta e cinco sobre vinte e cinco) fica quanto em porcentagem?",
			"answer": "300%",
			"type": "Aritm√©tica"
		}
	],
	"geometry": [
		{
			"question": "Qual √© o valor de cada √¢ngulo interno de um hex√°gono regular?",
			"answer": "120 graus",
			"type": "Geometria"
		},
		{
			"question": "Qual √© o per√≠metro de um quadrado com lado de 7 unidades?",
			"answer": "28 unidades",
			"type": "Geometria"
		},
		{
			"question": "Qual a f√≥rmula para calcular a √°rea de um paralelogramo?",
			"answer": "Base vezes altura",
			"type": "Geometria"
		},
		{
			"question": "Qual √© a f√≥rmula para calcular o per√≠metro de um c√≠rculo?",
			"answer": "2 vezes Pi vezes o raio do c√≠rculo",
			"type": "Geometria"
		},
		{
			"question": "Qual √© a √°rea de um tri√¢ngulo com base de 10 unidades e altura de 5 unidades?",
			"answer": "25 unidades ao quadrado",
			"type": "Geometria"
		}
	],
	"logic": [
		{
			"question": "Se todos os c√£es s√£o animais e alguns animais s√£o gatos, ent√£o todos os c√£es s√£o gatos. (Verdadeiro ou Falso)",
			"answer": "Falso",
			"type": "L√≥gica"
		},
		{
			"question": "Se a afirma√ß√£o \"Todos os p√°ssaros podem voar\" √© verdadeira, ent√£o a afirma√ß√£o \"Alguns p√°ssaros n√£o podem voar\" √© verdadeira. (Verdadeiro ou Falso?)",
			"answer": "Falso",
			"type": "L√≥gica"
		},
		{
			"question": "Qual √© o pr√≥ximo n√∫mero na sequ√™ncia: 2, 4, 8, 16?",
			"answer": 32,
			"type": "L√≥gica"
		},
		{
			"question": "Se um dia √© ter√ßa-feira, qual √© o dia da semana daqui 50 dias?",
			"answer": "Quarta-feira",
			"type": "L√≥gica"
		},
		{
			"question": "Complete a s√©rie l√≥gica: A, C, E, G...",
			"answer": "I",
			"type": "L√≥gica"
		}
	],
	"algebra": [
		{
			"question": "Considerando a fun√ß√£o de ùëì de x √© igual a x menos x vezes 4, qual o ponto formado quando x √© igual a menos 5?",
			"answer": "X √© -5 e Y √© 15",
			"type": "√Ålgebra"
		},
		{
			"question": "Qual a hipotenusa do tri√¢ngulo com os catetos iguais a 36 cent√≠metros e 48 cent√≠metros?",
			"answer": "60 cent√≠metros",
			"type": "√Ålgebra"
		},
		{
			"question": "Se x ao quadrado mais 5x menos 10 √© 4, quais s√£o as r√°izes?",
			"answer": "2 e menos 7",
			"type": "√Ålgebra"
		},
		{
			"question": "Considere o sistema {x+y=7, 2x-y=3, qual o valor de Y?",
			"answer": "11/3 (onze ter√ßos)",
			"type": "√Ålgebra"
		},
		{
			"question": "Considerando que Ana possui 20 balas e com isso ela fez R$10,00, quanto de dinheiro a mais ela teria feito se tivesse 45 balas?",
			"answer": "R$12,50",
      "type": "√Ålgebra"
		}
	]
}
